<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Varios | 19 drops]]></title>
  <link href="http://19drops.com/blog/categories/varios/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://19drops.com/"/>
  <updated>2014-10-09T20:05:57+02:00</updated>
  <id>http://19drops.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Enrique Aguilar Esnaola]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[érase Una Vez..]]></title>
    <link href="http://19drops.com/blog/2011/10/09/erase-una-vez/"/>
    <updated>2011-10-09T19:13:01+02:00</updated>
    <id>http://19drops.com/blog/2011/10/09/erase-una-vez</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>  &hellip; una Empresa que fabricaba ordenadores, y en un momento dado decidió ceder
  la fabricación de algunos circuitos a un Suministrador.
  Al de un tiempo el Suministrador le propuso:</p>

<p>  – Qué te parece si fabrico también la placa madre y lo hago un 20% más barato?
  De todos modos no es el núcleo de tu negocio.</p>

<p>  A la Empresa le pareció fantástico, iban a ganar más y con menos esfuerzo. Al de
  un cierto tiempo el Suministrador volvió con nuevas propuestas para hacerse cargo
  de la fabricación del resto de componentes, del ensamblado, del diseño &hellip; de todo.</p>

<p>  La Empresa cada vez estaba más contenta, cada vez tenía que dedicar menos esfuerzo
  a construir su producto, y sin embargo cada vez ganaba más.</p>

<p>  Al final el Suministrador sabía hacer ordenadores completos, así que ya no acudió
  más a la Empresa &hellip; ahora comenzaba a hablar directamente con el Distribuidor &hellip;</p>

<p>En este artículo, <a href="http://www.forbes.com/sites/stevedenning/2011/08/17/why-amazon-cant-make-a-kindle-in-the-usa">Why amazon can’t make a kindle in the USA?</a>, explican la situación del outsourcing en Estados Unidos.</p>

<p>El caso del “cuento” se refiere a una industria llamenosle “física”, pero en el caso del software sería muy similar. Si no estás en los elementos básicos de lo que haces, te desconectas del proceso base y pierdes la capacidad (el know-how) para aumentar el valor de lo que construyes.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Es Mi Profesión...]]></title>
    <link href="http://19drops.com/blog/2011/09/09/es-mi-profesion/"/>
    <updated>2011-09-09T10:07:11+02:00</updated>
    <id>http://19drops.com/blog/2011/09/09/es-mi-profesion</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>En la tercera temporada de <a href="http://www.amctv.com/shows/mad-men">Mad Men</a> Don Draper conoce casualmente a Conrad Hilton, el fundador de la cadena de hoteles, y se hacen amigos. En un capítulo posterior Conrad llama a Don para comentarle “algo” y, más o menos, lo que comentan es lo siguiente:</p>

<pre><code>C.H.: Don, tengo aquí unos bocetos para una nueva campaña. ¿Qué te parecen?

D.D.: Que si trabajaras gratis no estarías ahora en la Suite Presidencial

C.H.: Oh, vamos Don, somos amigos…

D.D.: Conrad, es mi profesión…
</code></pre>

<p>¿Qué le dice Don a Conrad? Algo básico: respeto por el profesional, respeto por su tiempo y respeto por su profesión.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Atlassian JIRA + Confluence]]></title>
    <link href="http://19drops.com/blog/2010/03/16/atlassian-jira-confluence/"/>
    <updated>2010-03-16T20:45:22+01:00</updated>
    <id>http://19drops.com/blog/2010/03/16/atlassian-jira-confluence</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Bueno pues todas las herramientas de Atlassian están estos días un poco más asequibles, la verdad es que me parece que tienen esta opción desde enero, pero lo he visto hoy. Están ofreciendo un paquete “starter” que incluye un acceso a todas sus herramientas (no estoy seguro si a Clover también) para 10 usuarios por 10$ ($60 aprox. 44€ el conjunto completo JIRA, Confluence, Green Hopper, Bamboo, FishEye y Crowd).
La verdad es que para pequeños grupos de trabajo que quieran utilizar estas herramientas es muy interesante, además lo que recaudan con esto lo donan enteramente a Room To Read, que es una gente que se dedica a apoyar la educación de niños en zonas con pocas posibilidades (<em>De la instrucción nace la grandeza a las naciones – José Rizal</em>).</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Zappos Y Su Decálogo]]></title>
    <link href="http://19drops.com/blog/2010/03/02/zappos-y-su-decalogo/"/>
    <updated>2010-03-02T20:33:33+01:00</updated>
    <id>http://19drops.com/blog/2010/03/02/zappos-y-su-decalogo</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Estaba leyendo hoy una noticia sobre <a href="http://www.zappos.com/">Zappos</a>, uno de los mayores sitios de comercio electrónico de USA (recientemente adquirido por Amazon), acerca del cambio de plataforma que han realizado, y he ido a echar un ojo a sus cabeceras a ver si se veía algo por ahí (sip, a veces se ven cosas), y esta vez sí que se veía algo…
Ellos añaden dos cabeceras simpáticas:</p>

<ul>
<li><p><em>X-Core-Value</em>: en la que ponen en cada petición un punto de una especie de decálogo</p></li>
<li><p><em>X-Recruiting</em>: en la que literalmente ponen
“If you’re reading this, maybe you should be working at Zappos instead. Check out jobs.zappos.com”</p></li>
</ul>


<p>Sobre su decálogo:</p>

<ul>
<li>Deliver WOW Through Service</li>
<li>Embrace and Drive Change</li>
<li>Create Fun and A Little Weirdness</li>
<li>Be Adventurous, Creative, and Open-Minded</li>
<li>Pursue Growth and Learning</li>
<li>Build Open and Honest Relationships With Communication</li>
<li>Build a Positive Team and Family Spirit</li>
<li>Do More With Less</li>
<li>Be Passionate and Determined</li>
<li>Be Humble</li>
</ul>


<p>Curioso, y simpático…estos de Zappos…parece que aún queda gente que aprecia el trabajo bien hecho, y además con humor.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
